(揸緊春袋) 鄭若驊再爆瞞報醜聞 與夫共持股權價值近10億

鄭若驊再爆瞞報醜聞 與夫共持股權價值近10億

07月22日(一) 23:08

上任一年半的律政司司長鄭若驊再爆瞞報醜聞！繼早前被揭發涉於在任期間仍參與3宗仲裁案，惹來「秘撈」之嫌，她今(22日)再被揭是其丈夫潘樂陶旗下上市公司安樂工程的股權共同利益持有人，市值近10億港元，但未有向政府作出申報。鄭透過新聞秘書回覆傳媒查詢時則指，因非實際持有或擁有實際利益，不需作申報。

潘樂陶旗下的安樂工程於本月12日掛牌上市，相關的上市文件一直未有披露作為潘配偶的鄭若驊屬共同利益持有人，只披露潘透過信託基金The Otto Poon Family Trust持有安樂工程63.48%股權，故外界以為該批股份僅為潘樂陶私人持有。

惟根據聯交所權益披露資料顯示，鄭若驊以配偶身份，於上市當天被視為與潘樂陶共同持有安樂工程8.89億股或63.48%股份，但鄭若驊從未申報。鄭的新聞秘書回覆傳媒查詢時指，「當作持有的權益」，並不代表司長實際持有或擁有實際利益，亦沒有股息權和不享有作為股東的權利，司長無權處理查詢所提及的股份(安樂工程)，因此不需要作出申報。

安樂工程月中上市 聯交所披露鄭若驊以配偶身份持股 惟未申報

撰文：文顥宗
2019-07-22 23:57

由律政司司長鄭若驊丈夫潘樂陶創辦的機電工程公司安樂工程（1977），於本月12日掛牌上市，潘樂陶透過私人信託持股高達63.48%，市值高達10.57億元。惟聯交所權益披露顯示，鄭若驊原來以配偶身份，與潘樂陶共同持有該批股份，但未有向行政會議申報。
根據安樂工程招股文件，出任公司主席兼執行董事的潘樂陶，透過私人信託The Otto Poon Family Trust持有超過8.88億股，以周一（22日）收市價1.19元計，股份總值超過10.57億元，惟多份文件均未有提及鄭若驊於公司的角色及權益。

鄭若驊未於行政會議申報持股

然而，聯交所於公司上市當日的權益披露顯示，由於鄭若驊為潘樂陶之配偶，兩者被視為於該批股份擁有共同權益，故此她亦被視為安樂工程的股東之一。但翻查行政會議成員個人利益登記冊，鄭若驊未有作出該項申報。

聯交所資料顯示，鄭若驊以潘樂陶配偶身份，共同持有安樂工程股份。
安樂工程去年溢利達3.15億元，按年下跌27.3%。由於承接多項政府工程，潘樂陶於上市當日曾被問及，會否因太太職務關係而存在利益衝突之嫌，當時他強調公司的非政府工程佔整體業務85%，政府工程只佔15%，過去幾年來自政府工程的佔比更輕微下跌，相信公司是真金不怕洪爐火，有能力自然會接到工程。

翻查行政會議成員利益申報冊，鄭若驊未有提及其於安樂工程的權益。
律政司並無安樂工程實益股份

對於有關持有安樂工程股份申報問題，律政司公共關係及新聞組回覆《香港01》查詢時指出，律政司司長作為政治委任制度主要官員及行政會議成員，每年均會就個人利益作出申報，包括每間公司的實益股份（beneficial interest in shareholdings），司長對於查詢所提及的公司並沒有實益股份，換言之亦沒有實際利益，因此不需要作出申報。

據了解，查詢所提及的公司上市時需要按《證券及期貨條例》第316(1)(a)條及證監會就《證券及期貨條例》第XV部有關披露權益的概要，作出「當作持有的權益」（deemed interests）的披露。 而「當作持有的權益」的披露並不代表司長實際持有或擁有實際利益，亦沒有股息權和不享有作為股東的權利，司長無權處理查詢所提及的股份。

安樂工程亦指，公司已於周一（22日）依據規定，提交一份有關潘樂陶在該公司中的權益的權益披露表格，而鄭若驊被當作持有該等權益。公司強調，鄭若驊在該公司的股份中並無直接或間接的擁有權或實益或財務權益，故此她僅是根據《條例》的披露制度而被當作持有權益的該等股份，並無任何股息權、表決權或處置權。

水務署1.3億工程無公開招標 判予鄭若驊夫公司 署方：符合程序

撰文：陳倩婷
2019-01-18 11:34

水務署三年前起為牛潭尾濾水廠及大埔濾水廠加設氯氣生產設施，但被傳媒揭發三項工程未按程序招標，直接將總額逾一億元的合約，判予律政司司長鄭若驊丈夫潘樂陶擔任主席的安樂工程或安樂與中國建築的聯營公司，違反《物料供應及採購規例》中規定，逾700萬元的建造及工程服務一般須公開招標。
水務署回應指上述工程全部均屬安樂原本投得的合約，其中一份屬保養維修定期合約，另一份屬小規模機電設施安裝工程，餘下一份則屬「工程變更定單」，全部工程的批出符合規定。

《明報》今日（18日）報道，水務署三年前起為牛潭尾濾水廠及大埔濾水廠加設氯氣生產設施，涉及三項工程，分別於牛潭尾濾水廠安裝一台現場產氯機組、其後加建第二台產氯機組、以及於大埔濾水廠安裝四部產氯機組。

三項工程涉及金額逾1.3億元，按政府的《物料供應及採購規例》第220條訂明，建造及工程服務合約若逾700萬元，部門通常應以公開方式招標，如情況特殊並已獲有關當局批准，方可採取其他招標方式。

水務署：加裝工程按原先投得的合約批出 符合程序規定

報道揭發牛潭尾及大埔濾水廠三項氯氣生產機組工程，未有如其他同類工程作公開招標，牛潭尾濾水廠的一台現場產氯機組工程由安樂工程承建，而牛潭尾的第二台產氯機組及大埔濾水廠的工程，均由「中建—安樂聯營」承建。安樂工程及安樂與中國建築的聯營公司的主席，是律政司司長鄭若驊的丈夫潘樂陶。

水務署回覆《明報》時強調批出上述合約符合規定，並逐項解釋，指安樂工程原本投得牛潭尾濾水廠一份為水務設施機電設備提供保養維修的定期合約，加裝產氯機組屬小規模機電設施安裝工程，可按該合約批出。

署方又指，中建—安樂聯營於2013年投得大埔濾水廠加建第二期濾水設施的合約，加建四台製氯機組是按「工程變更定單」，將原本設施改為製氯機組；至於在牛潭尾加裝的第二台產氯機組，是用作維持大埔濾水廠工程未完成期間的運作，屬於更改大埔濾水廠擴建合約而批出。

水務署到美洲考察費用 由承建商支付

報道指，水務署於2016年6月在牛潭尾濾水廠開展生產氯氣先導計劃前，在同年5月與承建商安樂工程等代表，到美國及烏拉圭考察濾水廠自行製氯技術。部分考察費用，由承建商負責，包括向水務署人員提供機票及食宿，但水務署回應《明報》時指，相關安排屬合約條款規定，其他大型基建工程合約亦有類似條款。

水務署自2016年起研究本地生產氯氣，2017年先在牛潭尾濾水廠進行試驗，當時有立法會議員獲邀到牛潭尾濾水廠參觀。

推爆

夫1.6億購兩物業 鄭若驊無申報 一單位避稅千萬 鄭稱無實際利益毋須報

2019/5/30

【明報專訊】律政司長鄭若驊去年7月申報利益，除自己擁有的4個單位，亦有申報丈夫潘樂陶擁有的屯門獨立屋；不過本報查冊發現，潘樂陶去年10月及12月共斥資逾1.6億元新購入兩個位於半山的豪宅，鄭若驊並無向行政會議及政府更新申報。其中位於羅便臣道的複式單位，潘樂陶疑以公司轉讓方式購入，潘於交易後任公司唯一董事，估計因而「避稅」至少逾千萬元；該公司由離岸公司持有，公眾無法得知股東身分。鄭若驊昨晚回覆，她在相關物業沒有實際利益，毋須申報。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

pusj

搞乜柒蒙面法啊 搞掂你單醜聞先啦

理佢幾多億
上咗美國制裁名單
就共享大灣區榮耀

咁有冇得告佢，公職人員行為失當？ICAC?

貪若驊

屌你老母10億
快啲還富於民啊
屌你老母貪官

可以推畀東方

東方好撚憎鄭若驊

嘩！！
仆街死啦

幾撚時收皮哩條八婆

[文長][中期檢討]希望大家入黎睇下我地現有既問題

我知呢篇文好長, 如果唔想睇曬既話入黎睇下堆subheading都好
推左幾粒鐘, 正皮升得好慢, 希望大家可以幫我share出去, 我好有信心呢篇文係可以幫助打破現況

美國制裁

明貪 吹咩

香港勝在有ICAC

推

酬庸政治

留名

叫律政司控告佢啦！？！？！？

香港法治=)

律政師自己都犯法
仲話香港司法公正真係笑死人
唔該文宣組dum上twitter
等國際睇下香港仲有冇法治

攬炒

大波驊，睇下你個波幾時爆

721

icac查啦

實益係點樣評估
佢一句話自己唔當有就係冇

睇黎好多連登仔連正常DI都唔識

呢個好似係因為佢係配偶 所以都當佢有相等嘅股份
佢
佢要唔要報呢個利益就唔清楚喇
等其他巴打答

Wow

唔搞住了 佢自己都要蒙

唔理啦 當左做貪污推左先啦

貪曾咁都要坐
呢個唔會短得過佢

ICAC有用咩

告就告
不過係告間報館
好擔心記者佢地全家
罰又罰兩萬咪算

913中秋要人!!

公海

各區集合地點!

油麻地、佐敦、尖沙咀: 梳士巴利公園(太空館附近)
荃灣、大窩口、青衣: 荃灣公園(海濱長廊)、青衣海濱長廊
葵興、葵芳、荔景: 林士德遊樂場、葵涌運動場
美孚: 嶺南之風
太子、旺角: 花墟公園
荔枝角、長沙灣: 長沙灣遊樂場
深水埗: 通州街公園
油塘、藍田: 油塘道遊樂場
將軍澳、寶琳、坑口、康城
中西區（西區、中環、金鐘、半山、山頂）
灣仔、銅鑼灣、天后、炮台山: 維園中央草坪
鰂魚涌、太古、西灣河、筲箕灣: 沿海旁
小西灣、杏花邨、柴灣: 柴灣公園
鑽石山、黃大仙: 黃大仙廣場
九龍灣、牛頭角、觀塘: 觀塘海濱公園
大圍、沙田、馬鞍山 : 沙田百步梯
元朗、天水圍: 天水園公園
屯門: 屯門公園
南區: 鴨利洲風之塔公園

仲有獅子山同山頂人鏈!

On99 收收埋埋做咁撚多野

又有

貪到仆街
破壞法治

有錢係中國 睇你洗得幾多

現代和珅

推到大波華出黎

一定要清算呢個八婆

當佢失勢失權，又咁多錢姐係金豬拉，你估中共唔回血劍你？

大波妹表示無吹得我脹

身為律政師就鑽法律漏洞去獲利
屌佢老母！

難怪咁無法無天係咁出惡法
原來本身自己都目無法紀

個高官問責制廢撚咗

制裁

堂堂政府法律界代表佢可唔可以比警察強姦死

Tui

ICAC 仲未執？

屌 政府實攬佢

醒下啦香港人
913死線呀呀呀呀呀

I can accept corruption

ICAC收左皮好耐啦

兩公婆間上市公司，一上市就盈警肯肯定係老千，有心人要爆料

d高官太有錢太離地

ICAC白逗人工

ICAC

唔係有利益會甘願做狗咩

ICAC 一齊貪污

【論述】點解無人講？一招搞掂 篤灰、清算、蒙面法

推 知法犯法 換L左佢啦屌

唔好意思 我唔係好記得
究竟ICAC仲存唔存在？

希望黃國桐大律師團隊可以伸張正義

潘生百年歸老戈陣d股權唔通捐左去呀？
又咪係你大波華食哂 咁都叫冇實際權益？

push

ICAC係五查！你吹！人地係律政司！

去佢屋企貼佢大字報！

呢條友真係好撚煩

Push

你今次仲唔仆街

幫手推

離岸基金技倆？

iMOM

Pish

推番上去

想則則博？

每邊波5億？

推!!!!!!!!!

推到佢仆街

貪官 推上報

大家要推！

推佢老母臭閪

Brexit都係靠呢招食糊！ 【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

老廉係咪好撚忙，屌你老母查條八婆啦

點解咁憎佢

依條臭八婆就算有晒港膠所上市公司全部股票都無事架，本身佢係北京派落黎，負責監測林奠，享有超特權，超然地位，所以林奠想用佢祭旗都祭唔到

721 831

慶祝節日 不忘相約親友各種行動
例如9月15日去銅鑼灣行街
祝大家中秋節快樂

推
一個知法犯法既人點解可以做律政司

Immediately family owned any direct or indirect interest must be disclosed

DLLM 又講大話！

Push
@期望連仔幫手壓制fake news
@上連登要用多用腦！
最新活動：唱民主聖歌，傳福音！
杯葛黨鐵商場：齋睇唔買，儲多d錢！
913中秋賞燈晚會，附近連儂牆見！
連儂牆戰線不能倒！修建連儂，有你有我
考驗毅力與堅持做更具價值嘅野

#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

@Template@
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
3. 安全之下，免費港鐵；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour 、五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF都買美股
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會、陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.13 @Template End@

其實冇外力，又點會腐爛得咁快？？

所以我不嬲屌大愛支戲子党涂議員，你坐係保安事務Panel阿一阿二十鳩幾年，除左出糧拉票拉關係，監察過乜？？
旺區兼狗竇前面搶犯？？？就算俾你搶到，去得邊呀仆街？？？！！！

為左殤台個牌為左碗飯，童星老監馮生都要做奶共狗鳥！！！

為紀念燒死林彬而起嘅18樓C座，狗馮既係老監亦負責主要角色，啱啱居然勁做維撚狗，幫狗政Spin話831死人只係街邊八婆鳩吹出黎，又吹香港咁大城市死幾個人點會遮得到！！！

嘩嘩嘩！！我愈聽愈以為轉左俾Mei西監製添！！！

一句到尾啦，係支共命令"止暴制亂"之下，明知一日拖一日尤其頭七都唔交出足本只會愈拖愈亂，咁都唔交你地話點解呢？？？？

毛姨姨Mod：乜又係你隻鄭若驊

求文宣整合官員黑材料
airdrop大量宣傳

原來幕後搞手係鄭若驊條8婆

鄭若驊必須立即死全家

dllm
佢到而家都唔落台
好鄧之前因問責落台既人唔抵
唔知果D人(葉劉果D呢)會唔會想做死佢

文宣 俾d廢老睇下

係咪又可以同加拿大嗰邊講
叫佢查下稅？

呢啲咁既人做律政師

。

官商勾結，但今次官=商

極醜惡

推到佢共享大灣區榮耀

中國人不嬲唔講誠信，所以呢啲對佢地黎講唔係醜聞

up

爆咁多單幾時先拉到佢落馬呀屌你老母
有乜撚嘢方法制裁班狗官呀
好撚嬲呀屌

乜撚都唔洗報 落地獄啦

Conflict of interest

Icac

政府知法犯法

其實佢個樣真係好撚bitch同臭西格
就好似做戲D角式咁一睇就知係奸角

我只是來推PO

CLS 咁多個律政司司長
最差肯撚定係佢

pish

申請公屋都要check你持有股份當入息啦 高官真係大撚曬

呢條友好嘔心

咩ICAC
未聽過
警察部門?
無左港督 仲ICAC?

香港政府律政司司長帶頭貪

佢自己就係律政司，告乜春

煲大出國際啦

你話唔當就唔當?

呢件臭閪真係好有娛樂性，日日都有醜聞

律政司司長決定不起訴鄭若驊 /
鄭若驊決定不起訴律政司司長

我都唔知

覺得佢禍港殃民掛

成日都插，叫佢落台

鄭若驊呢條陷家產啲醜聞停都未停過

依家咪申報咗lo 你班蟻民唔抵得
＃設計對白

知法犯法嘅最極致代表，
律師司喎，呸

核彈

正呀 黑毛豚肉好味道

死貪官！

制裁啪啪啪 連swift都唔比用

幫推
未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.06

扮公正公平，自己就狂貪貪貪

source

ICAC老頂係林鄭

律政師都做黎啲野
你叫我仲信香港係法治社會

貪官

果然走法律罅有一手先配擔當司長一職

唔該唔好當呢單野係核彈 你地同蘋果係一樣炒晒車
佢報呢張DI Form完全係因為佢老公係substantial shareholder
張di form只證明到佢老公有持股

佢點解要報我連sfc 個guidance都比埋你

煲呔 好慘 .....

嘩 死仆街 貪到癡撚左線

炒撚晒車啦

大波驊披露出黎既係作為配偶持有既deemed interest，唔係佢實際持有
因為佢係beneficial owner 既配偶，根據SFO 佢係被視作有deemed interest 既substantial shareholder，呢個觀念只適用於上巿公司股東既權益披露，而且係佢自發披露既
你可以上下面條link 自己查

佢做官既利益申報要求係第二樣野，唔好再炒車

利申: 做ib

正解

狗官
上樑不正下樑歪
就係呢班人搞亂香港

有報應依啲人
死左都唔會好過